\subsection*{الف}

خیر، غلط است.

\lr{Batch normalization}
نه تنها زمان آموزش را کاهش نمی‌دهد، بلکه ممکن است برای پردازش هر دوره 
\lr{(epoch)}
زمان بیشتری لازم باشد، زیرا یک عملیات اضافی را اعمال می‌کند: نرمال‌سازی ورودی‌های هر دسته 
\lr{(batch)}

اما ویژگی مهم
\lr{batch normalization}
این است که باعث می‌شود آموزش شبکه عصبی عمیق پایدارتر و موثرتر شود. این به دو دلیل است:

آن برداشتن مشکل انتقال خودکار
\lr{(Internal Covariate Shift)}
کمک می‌کند، که این موضوع می‌تواند کمک کند تا شبکه به سرعت به یادگیری پرداخته و به یک نقطه بهینه برسد.

به طور ناخودآگاه تاثیری مشابه
\lr{regularization}
دارد، که می‌تواند به جلوگیری از بیش‌برازش
\lr{(overfitting)}
کمک کند.

بنابراین، اگرچه
\lr{batch normalization}
ممکن است زمان پردازش هر دوره را افزایش دهد، اما به دلیل اینکه باعث می‌شود آموزش پایدارتر و موثرتر شود، ممکن است در کل، زمان کلی آموزش را کاهش دهد، زیرا کمتر دوره لازم است تا به نتایج مناسب برسیم.

به عبارتی دیگر،
\lr{Batch Normalization}
ممکن است زمان اجرای هر
\lr{epoch}
را افزایش دهد، اما تعداد کل
\lr{epochs}
مورد نیاز برای رسیدن به یک خطای مشخص را کاهش می‌دهد.

\subsection*{ب}

بله، این بخش درست است.

\lr{Batch Normalization (BN)}
در شبکه‌های عصبی عمیق، فرآیندی است که به طور کلی توزیع ورودی لایه‌های خاص را به‌صورت مستقل از بقیه لایه‌ها نرمال می‌کند. این فرآیند از تاثیر تغییرات در توزیع ورودی‌های هر لایه به دلیل تغییرات در لایه‌های قبلی (یک مشکل به نام
\lr{Internal Covariate Shift}
) جلوگیری می‌کند. بر اساس این تعریف،
\lr{BN}
بیشتر به تاثیر تغییرات در وزن‌های شبکه‌های عصبی عمیق روی توزیع ورودی‌های هر لایه مربوط می‌شود، نه به مقداردهی اولیه وزن‌ها.

مقداردهی اولیه وزن‌ها در شبکه‌های عصبی به منظور کنترل شروع فرآیند یادگیری و جلوگیری از مشکلاتی مانند مقادیر خیلی بزرگ یا خیلی کوچک برای گرادیان‌ها است. بنابراین، بسته به نوع مقداردهی اولیه و تابع فعال‌سازی که استفاده می‌کنید، ممکن است به مشکلاتی برخورد کنید.

پس، در حالی که
\lr{Batch Normalization}
می‌تواند برخی از تاثیرات نامطلوب تغییرات وزن‌ها را محدود کند، اما این به معنی عدم اهمیت مقداردهی اولیه مناسب وزن‌ها نیست. یک مقداردهی اولیه مناسب همچنان یک بخش مهم در موفقیت یک شبکه عصبی عمیق است.